免費 9月推快速支付系統 手機及電郵可轉帳 20間銀行和8間電子錢包營運商參與

金管局去年9月公布7項智慧銀行措施，包括「推出快速支付系統」、「金融科技監管沙盒升級」、「引入虛擬銀行」、「推出銀行易」「促進開放應用介面」、「加強跨境金融科技合作」和「提升科研及人才培訓」等，金管局指過去數月一直與銀行業界和金融科技界緊密聯繫，進展良好。

其中快速支付系統將於9月推出，屆時市民只需用流動電話或電郵地址，便可把港幣或人民幣轉帳至不同銀行或電子錢包，而跨行轉帳的時間亦由1至2天縮短至數秒內完成，首階段約有20間銀行和8間電子錢包營運商參與提供服務，而據金管局了解，銀行傾向不會向個人即時的轉帳服務收費。

此外，金管局於2016年9月推出金融科技監管沙盒，讓銀行和科技公司在推出新金融產品前進行測試，金管局去年將沙盒升級，新增聊天室功能，自去年11月推出至本年2月，已有69個使用聊天室個案，其中41個來自本地和海外科技公司，包括本地初創企業。截至2月底，已有29項新科技產品透過金融科技監管沙盒測試，19項產品已完成測試並推出市場。

另外，近日港元疲弱，金管局副總裁李達志表示，優化聯匯制度自2005年優化後，本港多年來有資金淨流入，現時本港只是將過去十多年流入的資金重新流出，因而令港元轉弱，但強調港匯並未觸及7.85的弱方兌換保證，市場不用過份擔心。他並強調，金管局有能力按聯匯機制，沽出美元並買入港元，穩定港元匯價。

沙盒

【新系統】快速支付系統 傾向轉帳不收費 (17:46)
文章日期：2018年3月6日

金管局將於9月推出快速支付系統，金管局副總裁李達志今日指出，暫時有約20間銀行及8間儲值支付工具營運商計劃參與，估計4月至5月會做跨系統的測試，到真正推出時，這28家機構之間的客戶可以互相實時轉賬，到賬時間由現時一至兩天，縮短至數秒。

李達志指出，有關服務收費由上述28家機構決定，但據當局了解，他們都傾向不會為個人之間的即時轉賬服務收取費用。不過，如有銀行提供更多增值服務，不排除會收取費用。

他又指出，系統的容量相當大，故並無限制有多少人可以使用，而當局亦會把保障資金安全及客戶私隱放在首位。至於轉帳限額方面，系統本身不預設限制，但個別銀行會按其風險管理措施，對不同的客戶設有限制。

到底有乜用

第二個payme?

即時免費跨行轉賬

中銀去滙豐

應該係一個系統可以令到PayMe 支那寶 wechat tap&Go 銀行等等之間互轉

隊死支那寶

應該一早要有啦

HKMA做野效率差唔多啦

對用戶而言
由payme 過數去支那寶應該係?
1. 選擇對方既payme, 對方再過數入支那寶
2. 選擇對方既支那寶

遲下廢除港元, 改用支那幣

應該各銀行既online banking做誇行轉帳都可以做到近乎real time
payme d錢想轉返囉非HSBC戶口都可以做到即時

我估應該係後者

銀行跨行一早得RTGS
但要手續費

免手續費要隔一個工作天
e.g. 5:00pm 過 對方隔朝早上收到

英國一早有
用App㩒個制就可以跨行轉帳
（不過走數嘅話都可以賴東賴西）

咁真係唔知原來retail 都用到RTGS
以前個年代個人都係做CHATS
Out咗

我自己用渣打既話轉匯豐都係好似你咁講，免費但對方隔日先收到
其實應該早就可以即時免費誇行啦，話哂都係國際金融中心

有好處，但騙案亦增10倍

滙豐之前出左screen prototype 叫人俾意見。
流程係：
1. 入收錢人電話/email
2. 揀過錢去本行(如有)或其他銀行
3. 如果揀其他銀行，就會出個list 俾你揀過去邊間銀行
(例如收錢人同時有渣打、恒生，就會俾你揀入渣打定恒生，唔會出互口number)
(收錢人疑似要起銀行啟動服務，設定邊一個互口做預設收款互口)
4. 完

戶呀
互口

唔出戶口no.嘅話點搞